地址外洩源頭考

地址外洩源頭考

最近，有建制派支持者為了恫嚇抗爭者，新建了一個名為「香港解密」的網頁，公開民主派人士的資料，並將之分類為「港獨暴徒」、「亂港頭目」以至「毒果記者」等等。被起底者不少被公開其手提電話號碼、公司電話號碼，甚至其個人地址，個人生活受到極其嚴重的影響。

對於建制派支持者這種行為，無非是反映他們無法面對香港市民的清晰民意，只能靠在網上以恫嚇的方式公開民主派人士個人資料，以期使他們怯於個人資料外洩而停止反對政府。電話號碼和公司電話號碼等資料，基本上是最容易取得的，概因不少民主派人士均會在卡片上印上自己的電話號碼。但為甚麽這些建制派支持者，竟然連抗爭者的住址也能取得呢？排除私家偵探以至其他涉及跟縱的手法，究竟這班建制派支持者有甚麽途徑得到抗爭者以至民主派人士的住址呢？

現今香港法例規定，任何人士參選公職人員選舉，包括區議會和立法會，均需提供其居住地址，並刊登於憲報上。民主黨前立法會議員甘乃威，就曾經因為在參選時提供辦事處地址作居住地址，而遭政府讉責。實際上，今次不少被外洩地址的民主派人士，皆曾參與公職人士選舉。網站主事人通過翻查憲報取得地址，屬合理推斷。

另一方面，公司註冊處的查冊服務，亦是其中一個最容易取得當事人住址的途徑。任何人，包括香港居民以至非香港居民，只需付上僅僅港幣23元，即能對任何公司，以至任何持有香港任何一間註冊公司股權者進行查冊。公司持股者的個人資料，從身份證號碼、地址、電郵等，全部一覽無遺。

但就算各位沒有參加過選舉，又沒有進行公司註冊，那又是否代表各位的地址一定安全，絕對不會被洩露呢？恐怕這個問題的答案是否定的。從申請信用卡，申請銀行戶口，甚至是申請區區一個健身會籍，提供地址幾乎是必需的。你的個人資料，會一手經一手地逐步在商業世界中傳播。如果有個別人士立心不良，乘工作之便取得你的個人資料，將之售賣給不法之徒謀利，當事人基本上是無從得知，也無從預防的。

查實，踏入二十一世紀，資訊科技的發展愈趨發達，住址以及各種個人資料外洩的問題只會愈來愈嚴重。要避免自己的住址外洩，幾近不可能。根據香港法例第486章《個人資料(私隱)條例》第64條，任何人披露未經資料使用者（資料的源頭，在本次事件中亦即被起底的當事人）同意而取自該資料使用者的某資料當事人的任何個人資料，而該項披露導致該當事人蒙受心理傷害，該人即屬犯罪，一經定罪，可處罰款港幣一百萬元及監禁5年。雖然香港政府執法不公，縱容親政府人士為非作歹已經屬公認事實，但不論如何，香港政府絕對有責任調查「香港解密」是誰開設的，並將該網的主事人以及幫兇繩之以法，使他們為自己的違法行為負上責任。

如果各位覺得文章好看，可以讚好小弟臉書專頁，謝謝🙏🙏🙏

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

如果遺失咗嘅選民登記冊電腦真係落入中共手中
所有人嘅地址流番出黎，係無難度